【飯碗不保？】緊隨Amazon Go其後，7-Eleven打算推出無人便利店！

亞馬遜推出無人商店Amazon Go後，7-Eleven都急起直追。據《日經亞洲評論》報道，7-Eleven正在日本測試新的概念商店，期望將來不再需要收銀員。這些新店在7-Eleven的店面總數中佔比很小，並將使用人臉識別來認證消費者並完成結賬。

對美國和日本的7-Eleven加盟商來說，這肯定是個好消息，因為日本有勞動短缺的問題，而美國的加盟商則臨最低工資上漲。對收銀員來說，這當然是一條壞消息，因為他們的工作可能會被取代。

此前不久，亞馬遜推出了Amazon Go無人便利店，改變了傳統的便利店模式。Amazon Go便利店沒有收銀員，全部通過現代科技來監控客流和購買行為，對7-Eleven構成挑戰。

其中一個挑戰是購物速度：消費者無需排隊結賬，可隨時進出商店。另外，在這個最低工資標準不斷上漲的年代，與招聘、監控和管理勞動力有關的成本都可以節省下來。此外，亞馬遜旗下的全食超市還可以與Amazon Go協同運營，由前者負責準備食物，後者負責出售。因此，亞馬遜進軍便利店領域相信對7-Eleven的利潤構成壓力，而連鎖便利店通常都是靠微利營運，故此，削減一兩個人手對便利店能否賺錢有很大影響。7-Eleven別無選擇只能追隨亞馬遜所引領的趨勢。

香港如果有，又係露宿者霸住

望返Amazon go，比超市只係少啲人手，入面仲係好多人做嘢，cashierless 主要改善購物體驗同增加無形消費

香港迫到咁間舖實長期爆滿

兩日後執笠

支那大媽佔領

佢要有哂所有人資料先得

入去前要login身份證明/account

照登記個人資料之後打地舖訓覺

未玩啦，唔比錢開唔到門走

Cashless 可以Free 啲人手做其他野

香港無可能完全cashless啦
人又多又多人揸cash

香港唔係保安之城咩，搵個保安去巡囉

呢D無人鋪最驚有人搞D食物就冇職員理到

放滿自動販賣機就得

一個"呀"住度門其他人走？

真係on9
就算唔計支那寶之流
明明個個都有八達通 係超市/快餐店8成都係cash, 尤其女人, 仲要次次都搵毫子

船頭驚鬼

支港澳一定做唔到.
身軀流住支那DNA 既血.

好快輪到 銀行teller 會計佬

啲西方國家認真落後
講撚到個concept閪咁先進
你老味香港廿鳩幾年前啲老翻game鋪咸碟鋪一早玩緊啦
嗰時仲要冇cashless概念同技術
全現金交易啲客識自己找埋錢㖭呀

有人臉識別，即係有你資料啦
你一咁做， 佢報警 你走得去邊